垃圾收費會帶嚟反效果

收錢本來無問題，但前題係要替代方案，最起碼係有回收方案，遠既唔講先講新加坡，以回收膠樽為例，人地係有部回收機做回收，每回收一個膠樽有錢俾返嚟，咁樣會鼓勵人去做回收，香港呢? 政乜柒都唔做以為收錢會解決問題? justice what's the right thing to do 作者出過三本書，內容大約係講公共道德哲學既野，佢話有啲野錢係唔能夠解決問題，特別係公德心方面，舉個例，有間幼稚園好多家長成日遲到接放學，搞到好多老師要遲放工，學校諗到一個方法，就係遲接放學要罰錢，學校覺得會解決到遲到問題，罰則推出初期的確係減少咗遲接放學既家長，但到後期漸漸數字去返未去推罰則前，最尾遲接放既家長仲多過未罰則前，點解? 因為家長覺得，遲唔問題，我俾錢就得，結果遲接放學罰則推出帶嚟反效果

呢個真
原本做錯事會有罪疚感而冇地方補償
唯有下次唔好再犯
但如果可以比錢了事就變左好似可以用錢黎贖罪 就算繼續做 只要比左錢就唔會覺得咁內疚

香港人心態：錢我比咗，梗係用到盡佢啦

所以好明顯, 呢個政府做既野, 根本唔係為民生, 只係諗點CAP錢,

再進貢大陸;

不過無論呢個仆街政府做乜鳩, 都實會有一堆藍絲, 港豬話做得好,

政府冇問題, 唔成功係市民問題姐.....

好明顯只準富人倒垃圾

嗱，我Google埋俾大家，圖書館有得借，唔洗錢就借到，你懶唔睇就無辦法
教授個web

另外Youtube有佢啲片，大家可以Google下

咁點解大家唔做質素高嗰班

我10幾年前去新加坡旅行已經見到部膠樽回收機，同以下圖中係一樣既

只有咁做先可以阻到呢個政策

Agger

環保新主意 澳洲回收機食膠樽吐優惠卷

現在全世界都在說環保，都在想不同方法去節約資源。澳洲最近又有新搞作，就是膠樽鋁罐回收機。這部機的精妙之處，在於你放膠樽或鋁罐進去，就會得到餐廳的優惠卷，或者把回收得來的錢捐到慈善機構。澳洲設置這部機的原因，無非希望市民不要浪費資源，事關在澳洲，每小時就有15,000個膠樽和鋁罐沒有被回收到，這樣下去，對環境對地球當然是件壞事。

澳洲一樣做緊 香港政府就乜柒都唔做

其實膠袋徵費都係一樣
結果唔少人覺得 5毫子之嘛, 豪俾佢囉

無錯

推

懶慣

有道理。想問果三本書有圖書館有得借嗎？

當我行幾條街都搵唔到個回收箱既時候 仲邊有心情回收

有

第三本書名:反對完美

只要提到錢 一定會變焦土戰術

其實好多人都會轉左唔要膠袋.....
唔係為五毫子 係當個店員問你要唔要嘅時候你會意識到要環保而唔要
以前係唔係都隊比你 你根本唔會思考

真
徵費主要目的就係希望人學識回收

55 ok

留名睇大量棄置膠袋

做咩啫你

冇睇#1

好

香港人真係最撚仆街既人之一 垃圾徵費都有得反

感謝幫推

果三本書 建議最尾先睇第一本 會易明d

港共政府做乜都有頭冇尾
有咩長遠規劃係真正見過做過

加價喎，一定嘈到仆街，之前收膠袋都仲話可以用少個，垃圾就一定有，即係迫人掉出街啫

樓主高質

唔好咁講，我只係分享下咋，唔算咩高質

窮撚表示那有錢

支那化係嘛
乜都成本轉嫁消費者，以為可以免除為公眾負責

到時d垃圾袋政府自己賣 判哂比中資生產
中小型膠袋廠 雜貨舖等死
大把公司炒人

嗱，送埋入口咁滯，唔好話搵唔到

細個係香港屋苑都見到個d 回收機
但唔記得有冇獎勵
同埋d 婆仔成日打開部機拎d 樽走

庫房盈餘咁多錢 唔拎去發展同推動回收
返而諗得出用收錢依條橋令中產或以下既巿民減少製造垃圾
收左錢啲垃圾又唔會分左類 堆填區又唔會少左野
但政府就多左錢去起大白象公程
係咪做得高官通常都係坐住個腦黎諗野
香港政府 叻豬啊

樓豬係港豬

部機廢㗎
利申玩過
sensor差，拎唔到優惠

枉港豬舐台舐上腦，又唔諗下香港啲庫房幾有錢，人有又要有，連稅都人收我收

稅都人收我收？
係咪唔記得香港庫房幾多錢，分晒畀全部人都有幾萬蚊呀
仲加稅？冇錢呀？

係掩住個良心

原本果d垃圾袋一夜之間變晒垃圾

話鳩知你咩良心咩民生啊 班高官一睇都知做唔長又面皮厚 過幾年夠鐘收工就舉家搬遷 反正本身都係外國護照

回收都冇搞好，之前唔係出過新聞，回收番黎啲垃圾最後一車車去番堆填區咩

政府就係鍾意取易不取難

三色回收聽聞最終都係去咗堆田區

總之人地台灣收我地唔收就我地係港豬啦！

民生都攪唔掂 學民主社會攪環保嘅

可以無衝突既，搞得好可以係winwin，好似部回收機咁，回收到膠樽，市民又有小回報

老老實實
我唔係著重呢90幾蚊
如果街邊有部回收機 我唔洗你退錢
好似歐美咁 會出狗糧/貓糧 比D動物食 (香港可能唔多流浪動物)
甚至見過入樽蓋 會出有雀仔食既糧 既GIF

根本就唔一定係錢既問題
而係環保本來就係可持續發展 回饋社會既想法黎
最根本係 香港連回收業都搞唔好
甚至分完類都係比你送返去堆填/丟既
就算KEEP住 宜家3色分類 唔洗你退錢退糧
起碼你都要比市民知道 「哦,原來我分完類回收完真係會循環再用/減少污染」
如果你回收完都係送去堆填區既
根本成個計劃就係失敗

學歐洲咁 將回收樽錢加去飲品， 回收可以攞返樽錢

有錢既人根本唔會care個d錢 其實係逼窮人唔好製造垃圾 但係窮人本身就唔會製造多餘既垃圾 所以依個政府真係

每日制造最多垃圾既超級市場，睇一佢地掉幾多野

係香港冇野係錢買唔到

好鐘意樓主舉個個幼稚園例 好到肉

每日制造最多垃圾既係超級市場，睇下佢地一日掉幾多野

肯撚定最後係一堆人將啲垃圾周圍扔
一係就拎返公司

唔係一夜之間一次，係所有膠袋會變成垃圾。
我自己好多時會留起膠袋裝垃圾唔會去攞垃圾袋，以後我肯撚定全部一個都唔留， 應該多10倍棄置膠袋

政府變左大莊家
全香港垃圾袋佢批發

事實係膠袋垃圾真係少左好多

但係今次佢係配套未做好就已經想推出黎
等睇垃圾城

重諗住減少街邊垃圾桶

等睇立法會建制派支持通過

全部都係我既人你點同我鬥

泛民算唔算建制

其實有人做過統計，好多時垃圾站入面數量最多嘅唔係市民日常嘅生活垃圾，而係工商業產生嘅廢物，不時都見 facebook 有人貼出來，一板板過咗期嘅食物俾人就咁擺咗晌垃圾站，亦有啲仆街將啲明明係商業垃圾車去啲偏遠地區嘅垃圾站就咁丟低，政府而家個勢係麻鷹唔敢管走去管雞仔搵小市民開刀

無錯
圾垃徵費嘅話,你好自然有意識要減少垃圾,用少啲/回收,就算回收未做好用少啲嗰份都會減少到,

問題只係政府未搞好回收同埋諗計阻止班撚樣逃過徵費,但就想做住先,畀人屌柒合情合理

不過實際上係會有成效,雖然係慢&少但我都支持,無謂拖落去等到2046

無錯，全港掉最多垃圾出嚟既一定唔係普通一個人，超級市場每日掉好撚多出嚟，去行個圈就知

全港市民平分垃圾稅
交稅個時交埋

好多垃圾徵費嘅地方都係少垃圾筒
唔係仲可以點防人丟出街?

呢件原本係好事黎
但政府無做好配套
根本就對減排無作用

要掉出街大把方法，掉去公廁已經得，掉落公園又得，去體育館掉又得，大把方法

去商場洗手間掉又得

政府想揾錢，你估真係有心減廢咩

聽聞百佳唔到最後個日係唔會交D過期食物比保良局

ON9政府永遠只係逼人地唔好做個樣野，唔會念原因同解決方法
膠袋多?收0.5囉
學生自殺?拍廣告叫佢地唔好囉?
垃圾多?收錢d人咪食返d垃圾落肚唔會有垃圾囉

我支持收費架,不過要其他政策配合囉
不過呢個地方既人無得救架啦

第一，源頭減唔到廢，屌d商品多包裝又關市民撚事？市民要比雙重錢買完包裝再買袋扔 明搵笨柒

第二，回收做得差，香港依家廢物回收係咪做得好好？回收都做唔撚掂點減廢？係咪自欺欺人？

第三，家居垃圾唔係日日清？係咪要將d廚餘垃圾擺幾日吽臭 等裝滿個袋先扔？

屌那星，個袋我比左錢，仲唔塞盡佢？
你要我比，我偏唔比，你真係咁多天眼？
當年教大家唔好做垃圾蟲，就增加垃圾桶，教育大眾唔好掉。咁拎一陣就有垃圾桶，我又真係會有返啲公德心。不過你要我好似日本咁就不了。我份人就好市儈既，要我拎返屋企比錢掉，我不如隨手掉
你話我都係咁話……錢黎嫁大佬

每個提議都有成功同失敗即可能架啦
你所講既即係話收錢會令我地丟更多垃圾，但你有冇數據支持先，如果唔係只係流於理論同空談
我未見過一個國家城市會因為收左垃圾費，而長期製造更多垃圾
你嗰個例子如果只限制向一個群體，一間學校，絕對有可能，但係而家講緊成個城市國家，出現exceptional case 既情況會大減。當然我唔排除反效果既可能性，只係我覺得呢個可能性太低
不如諗下筆錢係咪用得其所仲好啦

個垃圾袋生產商呢舖fatfat喇

變相鼓勵人亂扔垃圾姐,定係想人地迫到個垃圾袋爆晒?
庫房咁多錢係到我唔明點解硬係要用罰錢黎引人扔少d垃圾
你估下用獎勵定係罰人會先會受落?

都俾左錢就要倒盡一大袋啦.

仲有一個傻既都諗到, 班垃圾高官扮唔知,
到時一定週街垃圾,
垃圾放係街邊唔洗錢, 係屋企就要收錢,
有恒心既人都知要倒落街啦.

買野有時會比膠袋你
以前你可以用果個膠袋黎裝垃圾
依加限制左你要用收費膠袋
都變相令你膠袋無左重用嘅機會
之後就要扔曬d膠袋佢
反而增加左垃圾

早幾個月廣台節目天人合一都介紹外國係環保方面既措施
當中都有提到垃圾收費 可以去youtube睇返 個節目幾正
吳凱欣做主持
淨收費無足夠後援處理垃圾係無用
政府太廢只係想做第一步 後面就唔理

羅爾斯 正義論

每日返工返學
每個家庭成員拎埋自己袋垃圾出街扔
方便又省錢

一講錢香港人就會好敏感，落街掉唔洗錢實會落街掉，小數怕長計

廿蚊張出黎講會有幾多食肆執未

香港人真係好撚低質
最好唔撚使錢

戇鳩 dom垃圾都要錢
屌你老母啦環保撚
講真 環保wfc?

這是人性，就算白人國家都要用獎勵方式鼓勵國民做回收

環保本身無問題，但啲人一味講環保而唔諗替代方案就係on9

離題一問 聽人講宜家香港環保行業無得搵 搞到回收咗嘅膠樽都係dum 翻入堆填區 係真唔係

點解會用收費唔係用獎勵方式?好簡單唔少「環保撚」團體向環保署申請撥款，呢個試驗乜鳩計劃又拎幾球，越嚟越多呢啲人揾食，唔開源搵水點養呢班仆街? 你喺街唔捐錢「環保撚」冇問題嘅，只要諗過乜柒環保試驗計劃向環保署伸手攪撚掂，財路嚟㗎屌你

冇錯，點分類都係堆填區見

點解咁多人覺得掉垃圾就唔洗收錢？
處理垃圾都有成本，收番有咩問題？

擺明政府掠水
點解仲要配合佢咁on9?

呢個政策去到歐美日都一樣令人變蝗蟲

係呀
所以實行左十鳩幾年既三色回收筒
完全零作用

有冇人知香港搞回收點解無得搵？租貴？

最怕係而家公民意識未夠好
跟住有人連嗰少少錢都唔想俾就扔垃圾落街

無錯，就算係白人國家都要用獎勵方式鼓勵國民回收，這是人性

見到好多都滿到瀉，睇見都唔想行過去掉啦
一係清得唔夠密，一係唔夠大/多
香港人口咁密，如果要做到好似外國咁，個回收筒可能要好大

樓主都on9,見到反對意見根本唔敢答。

收錢其他地方唔知，香港實有效，港豬咁貪錢。

1. 膠袋5毫明顯有效

2. 垃圾放落街咪再罰

3. 你d提案又唔撚係想要着數

有錢既wfc
冇錢既實拎啲垃圾落樓下垃圾桶，大商場，地鐵站，返公司/學校掉

最大問題係過高既租金樓價已經迫到好多人生活困難
而家政府仲走黎同你收錢掉垃圾
實大把人走後門

啱，不過好多人實覺得以前都唔使錢，點解宜家要比
公民質素呢個真係最大問題，好多人成日扮唔覺意跌咗啲垃圾
我同我屋企人有做好分類呢啲，但每次回收個陣就好似當係外星人咁睇，未見過回收咁款

放心實會，公德心係要透過教育，鼓勵獎勵方式去倍養，單單透過收錢唔會令到人有公德心

睇左少少 連德國都要用錢引人回收玻璃樽 唔通德國都係垃圾民族?

點解咁多人覺得吊閪就唔洗收錢？
個閪都有成本，收番有咩問題？

之前世界零距離講巴塞垃圾回收
啲垃圾筒直接落地底再送去分類工廠

係某部份連登仔心目中係

你出街行緊條路都係政府比錢整，你行出街有無比返錢政府？

香港市民交稅同差餉咪比埋錢囉，你係咪讀得多通識好有獨立思考呀？

差餉地稅唔係乜都包晒。點解排污費可以收，垃圾就唔可以？

香港地整呢啲嘢只會捉蟲，
到時一定成條街都係垃圾。

深水埗油尖旺呢啲一定係重災區！

諗起上海世博嗰D做樣嘅智能垃圾箱

其實作為半個環保撚 樓主講嘅嘢又錯唔晒
政府係推出垃圾徵費時應該做好回收，教育同執法嘅配套 回收完都係落堆填區 連倒泥頭好多都不了了之 真係信唔過政府做嘢
但好撚憎啲連登仔做埋蝗蟲 話開始徵費就周圍掉

就係呢種心態

我唔想同你駡戰，你要駡戰既請去隔離post，link都俾你

贖罪卷

唔只香港人係咁，換轉其它國家既人都會係咁

你鍾唔鍾意係另一回事，人性係點又係另一回事

逼人周街掉垃圾 或者掉去樓下鄰近垃圾筒

有間叫捷眾嘅做環保紙執咗9年，香港亦冇印刷廠好耐，做再生紙唔係樣樣紙都用得返，其實好多都係堆填區見，租佢反而唔係問題，做廠係郊外，而係回收再分類人工貴，可用嘅唔多，簡便包裝先能夠減少廢物

有人話日本環保，淨睇包裝紙都知唔係啦，而係佢哋會輸出無法再用嘅垃圾去第二度

狗尾續貂

香港主權移交以來既政策都係抄外國成功例子
但從來唔會睇埋人地點樣推行 有咩配套 細節
只要見到有唔需要規劃 可以現學現賣既政策就衝出黎柒
結果就係所有政策都得唔到預期成效 甚至反效果
完全係勞民傷財

將論點放上fb等多d人知

我都玩過，入左兩百幾支樽
以為好似歐洲咁收返一毫子
優惠又冇又哂我入樽既時間
咁樣拎自己係環境撚打飛機
我寧願唔做

班友只係唔想俾錢唔想負責任啫

連台灣既垃圾回收都做得好好

一陣公屋蝗掉撚晒去後樓梯就好笑

我想回收架，你提供到方法俾我咪回收

北歐嗰D國家，人工咪仲貴，但佢地又好似搞得幾好咁

唔少舊式公屋平時掉垃圾係掉去樓梯附近架

政府話唔會清無認證膠袋既垃圾呀嘛
咪大家累鬥累睇下成個垃圾站都係垃圾果陣睇下清唔清

你有張梁計，我有過牆梯

仲話減垃圾桶
廢老蝗蟲一定會隨街掉

你要收人錢真係無問題, 但你要比埋配套人地去慳

有誘因先會做, 而家想少D垃圾都無辦法做到

個個龐一鳴咩,人人玩環保? 唔撚駛返工?

最後幾十蚊豪左佢算

Btw兩年前嘅通識答題

明明落實污染者自付係好事，因為仆街政府攪到大家都唔配合。

環保講就容易，背後涉及多個範疇，政府就係咩都唔想理，收你錢問題就唔存在

有幾多人口?政府有冇用返再生紙?有冇印刷廠? 日本仔做到係佢嘅出版，印刷業用得返，香港邊度仲有印刷廠?做得掂都唔會執啦

環保撚最大問題自我聖人化，冇相關工業鏈環條柒保，環保署申請撥款試驗乜柒計劃cap幾球就有

個例子唔係freakonomics架咩

咁即係間接嚟講，香港搞唔到唔係香港太貴，而係大陸太平，D工業搬晒上去，香港冇嘢剩低嚟support環保業
btw，日本D廁紙都係薄薄的再造紙，係因為環保而用，定係因為冇咁易塞渠？

唔會塞only 因為會溶係水
為環保無意思 咁易穿一定拉多幾張黎用 條數係返到

幾時搞遊行示威

日本係廢紙換廁紙，廿年以睇小新已經係咁

整到咁薄係因為d渠唔得

環保唔係只講減少咁簡單，除非大家返去石器時代，把件物件用多幾次，回收與再造又得唔得呢? 而唔係一味叫人減少，唔好用喇，唔好用就環保架喇

一複雜小小就唔願掂

傾左咁多年最後搵個最簡易方案就算

成個政府無決心, 無動力, 無承擔

其實有做獎勵制度好耐，正苦主要都係撥錢比ngo搞
好似回收膠咁，個人黎講做過一個project,好多婆婆執埋執埋幾十公斤膠去回收儲印仔，換返d米阿麵阿廁紙咁
認真根本無後生既參與，最後生既都做哂爸爸媽媽
回收project當然唔係區區有，但好多人根本係未有垃圾徵費前wfc，而家就一堆環保鬥士

講得啱

環保撚好偽善，如果無回收配套我一定掉落街

可以講話太貴，主要係香港冇相關工業鏈消化再生物品，日本德國都有出產印刷機，有印刷業，德國我唔知，日本出版業繁榮，有能力消化返再生紙，其實其他物品一樣，消耗品要循環用必須有相關工業鏈支持

至於日本厠紙我就唔知，但日本有輸出無法再用嘅垃圾去第二個地方，單係電子垃圾都唔少，只不過比錢污染其他地方咁解

發達國家及城市奬勵方式鼓勵環保
落後國家及城市懲罰方式強迫環保

講到尾香港政府官員垃圾

之前都有儲下樽, 放落回收箱

但自從有報導話佢地直接倒番落堆田區

我覺得自己好似個傻仔咁

之後就成魔, 亂鳩咁掉了

用少D囉

我都準備籌辦環保撚壓力團體，攪個乜𨳊「觀察香港人係街上丟垃圾行為分析」,向環保署申請撥款5球，揾幾個on9大學生係街望住丟垃圾打錶之類做統計，之後攪一大輪文件報告比返環保署，「建議垃圾筒要入錢先可以丟」,環保署一睇財路養到班撚人，上立法會立例

預埋我呀喂

非環保即屌理性討論

講得好，我老母同我一直都覺得膠袋征稅變相係賣膠袋。以前問佢拎多個袋驚穿或者想分開放都怕比人話貪心。

現在跟本買完野直接同佢講要幾多個袋，仲要指明五毫子果隻

搵全香港三萬幾個警察去守垃圾桶

而家ge香港政府根本就係短視，冇長遠計劃同目標（除赤化以外）
外國好ge永遠唔學/學D唔學D
你唔搞好回收同垃圾處理，垃圾始終都係去翻堆填區
你唔限制過度包裝，商人照樣整D大大件，入面冇貨ge產品
你淨係收錢，但要用ge野一樣多，產生ge垃圾都一樣咁多，除左有錢收同迫人亂掉之外，根本做唔到咩

淨係同大陸比都已經輸勁遠
但係我見我見D新村，已經行緊垃圾分成十類先掉
村入面仲有部廚餘機
成效同有幾食水我唔知
起馬人地門面野都做足

仲有個新袋咁細，袋到幾多野？
我袋幾件又用一個袋，垃圾仲多左

好心政府做D野管下D機構
銀行單方面cut晒D紙月結單，話環保
換黎我個個星期幾封借錢廣告，信用卡廣告
D野食，大大個盒，除左開窗俾你睇個位之外，其他位吉ge
商場同集團成日裝收，仲可以計入cost減稅

政府真係想做好環保？

某銀行股價月結單同買賣收據無得轉電子
有D月份交收廿次收到二十封信

講起銀行月結單就嬲，要佢寄嚟就要俾錢，佢自己寄廣告嚟就得

一收錢
咪個個掉出街囉
根本唔用腦諗野
屌

有哩種意識的人, 你收唔收佢錢, 佢都會環保啦~ 問題就係哩種人係少數~ 問題的問題係, 多數人比左錢仲浪費得心安理得~

邊間銀行咁正

啲官離地㗎嘛

渣兜

中標個間垃圾袋廠fatfat
唔中個啲等收皮

唔洗收錢前，佢問你，都有思考架
只係加上金錢，多個思考地方
不過老實講，香港地，100個5毫都係食餐快餐

有淘寶架麻所以唔一定發

屌垃圾政府真係好撚短視

Fixed cost = who cares
Variable coat 先有用，不過實行唔到

其實見住由細住到大既香港變成咁
好心up

因為班港豬無諗到香港就黎比垃圾塞爆
遲啲無地方填 之後起個焚化爐又嘈到拆天
但係又無人肯去做減廢 回收

政府收錢就最快手，利益輸送就最豪爽，旨意佢做嘢就諗都唔使諗

點減？垃圾係基本又唔係我種出嚟，唔通我可以食埋舊骨？

收錢唔係問題，收完d錢用去邊先
又去亂用？筆錢係額外收入喔

重點係話要源頭減廢
但回收又唔搞
你睇個三色垃圾桶
好耐之前先比人踢爆過話最後都係扔返去堆填區

而家又越黎越少私人公司比錢收
我個屋苑由以前差唔多日日都有貨車黎收到而家一個禮拜得一日半日
仲要係平日下晝4,5點呢d濕鳩時間
我想去回收賣錢都唔得啦

源頭減廢扔晒d支那人返去支那先啦
咁撚多人總有一人堆爆

整膠袋間公司

唔係好明樓主動機，見你唔回應其他反對你講法既意見

1. 無alternatives?

有人覺得有香港回收業做唔到，配套唔夠。呢個係有雞先定有蛋先問題，其實而家香港回收量係唔夠,香港啲工業係做唔到野，如果要由大陸運落黎成本會急升。

然後樓主又講收錢唔係問題，係公德心問題

2. 收錢唔岩？

公德心可唔可以規管？
希望你睇呢本書睇得透徹啲，因為佢從來唔係講唔應該對人既行為有懲罰，否則你呢套邏輯擺係任何殺人放火行為一樣

收錢？
本書個作者係主張用美德，改善公民意識，但係唔代表收錢係所有地方會唔work。用番你個例子，遲接放學本身學校角色就無權收我地罰款，而且性質不一，點解你唔搵其他國家垃圾徵費成功或者失敗例子黎講，咁樣既討論先有意義。徵費不是罰款，同埋大家要明白家居徵費係麻煩，但係有管理公司既屋苑已經會好好多。

希望大家都思考下，一定會有人abuse 呢個system, 咁係唔係唔做呢？同埋以香港人質素, 又係唔係真係咁多人abuse 呢？

蝗式思考
同為左方便周街隨地大小便有咩分別

回收都未做好整垃圾費

換電燈膽已經係 果時已經有專家批評慳電膽只係慳電 一d都唔環保 因為成舊用完無得回收 仲會污染環境 相反鎢絲電燈膽成舊有得回收 要環保就應該用led 而且你換完慳電膽無耐又換返led只會浪費
結果幾日後就報左曾蔭權親家做慳電膽

呢單又係 九成中垃圾袋標又係高官d乜乜親戚

香港絕對有高質人仕，但又有冇諗過低質有幾多?
用"收費"嘅手段去推動一個公民意識嘅教育，
係好有可能正如樓主講出大問題。

距離2019仲有2年，如果呢段時間做唔好教育宣傳、
廢物回收唔加強處理、亂倒工業廢物唔執法、
香港繼續淪全球電子垃圾崗，政府對以上仍促手無策嘅話，
垃圾收費政策一定會有反效果，香港會變成垃圾缸。
唔止係環保意識不足問題，而更重要係有利可圖嘅問題。

1. 假垃圾袋如何辨識? 誰又能正確分辨?
2. 有價有市垃圾袋會否被用作蛇齋餅粽第五項而失去原意?
3. 商住垃圾一噸收3-400，新界農地用作非法垃圾掩埋場會否更多?
4. 都未計夜晚落街隨處亂掉入後巷嘅情況，目前已經有，收費後會更多，有一包放響地下就會吸引十包入黎。

香港目前問題絕唔係缺錢，
而係政府各項政策處理手法來來去去都只為錢而轉圈。
上至千億基建、下至5毛環保袋，全部都用錢去衡量一切。
而反觀周圍其他城市全部都有為長遠目標而去計劃、宣導教育，
你話反對聲音又點樣唔大?

到時可能全民周街掉垃圾
反了反了

政府又唔幫手回收，一做就做喺啲唔等使嘅地方
環保？你保老母好過啦

香港人真係可以低質到一個點。
唔講禁多缺憾既徵費，講外國有既膠樽回收機。

話說當年同一個香港同學去某國exchange，
咁個個國家既回收機係有個scanner scan個招紙上面既一個logo去決定個樽收唔收，回收成功就退港幣五蚊。
咁市面上都有啲用再造膠做既樽，我估，就唔收既。咁我個位同學有一個樽唔收得，覺得好唔gur，就係超市偷左張招紙卷住個樽回收左，羅番五蚊雞。

已經係well educated，唔好講啲廢中廢老。
除左勞改強制環保勞動，否則應該無野對付到香港人。

巴打講得好，香港政府乜都係講錢
同某國淨係鳩衝GDP ge行為一樣

收錢幫高官出糧，環保？不了

真係完全唔知做乜 你收錢冇問題 但係個原因真係好on9 你覺得你收左錢我就會掉少d垃圾?要掉既始終要掉 你收錢我都係要掉架啦
再講 屌你一個月收得幾十蚊有咩用呀大佬 根本係用黎敷衍班環保撚
你係要環保既做多d補貼比回收行業好過啦
仲有公屋果班廢老肯定周街掉

垃圾徵費本身一啲問題都冇 但係替代方案我又睇唔到有
依家根本連回收筒都好難搵 如果去街買完支野飲
行幾條街都未必見到一個
膠袋徵費減少到膠袋係因為有好多方法代替到
買得少野可以用手拎/環保袋 多野可以借車
但係件垃圾係一定製造左出黎 唔係收錢佢就會食番
如果唔搞好啲回收 長時間係咪真係有用都好懷疑
細細個睇教育電視都有講環保行業搵唔到錢
因為好多人分類都做得唔好 膠樽個蓋同樽身係唔同我諗都冇幾多人知
情願你掟多啲錢係教育/補貼環保業黎減少垃圾 好過郁郁幾千億咁起垃圾

嘥氣
做好垃圾處理啦不如

講真依家想回收都好難
眼見啲人亂咁掉垃圾去啲回收箱
就知一定唔係回收 咁我掉落去有鬼用
好多人對回收都冇咩意識

返過工就知啲野有幾過度包裝
一包細細啫喱仲要特登整個膠套粒住真係on99
跟本上膠袋仲好用過紙袋
紙袋又唔放水又唔耐用
分分製造成本仲多過膠袋

其實成個campaign係
你掉垃圾要收費
不過你將d可以回收既物品攞去回收站, 回收點
果d垃圾係唔收錢既
咁你既垃圾袋就少d垃圾
個重點係想香港做多d回收

不過問題有好多
1. 香港回收業唔係做回收, 而只係做收集, 打碎, 包紮既工作。99%既呢d後期垃圾都係去大陸既, 本地根本就無回收業
2. 香港回收設施好少, 既然要做垃圾收費, 你都係想多d人攞垃圾去回收, 不過全港政府資助既回收點就一區一個, 再加上社企經營既都唔多, 如果真係推落去既話, 呢d回收中心爆晒quota唔收, 咁點?
3. 樓主話比錢按樽果度, 台灣1992年係推過, 回收率超高, 個機制係製造商向政府報數, 回收基金再係中間左手交右手, 不過後尾發現呢d 19製造商入口商經常報細數, 但按返黎既樽就超過呢個數, 個回收基金就愈黎愈無水, 最後取消左。
4. 第3點其實係生產者責任制, 香港上屆立法會其實過左電腦產品同埋玻璃樽d草案, 不過香港呢個商人主導既社會, 最後又咪係轉嫁比消費者
5. 其實d綠色團體全部一早都要求推垃圾徵費, 政府好多年前都做過諮詢, 可以自己search唔呃你。而家出黎話垃圾徵費又乜又點果d全部都係出黎抽水, 前言不對後語
6. 呢壇野主要係因為堆填區就黎爆, 而家香港3個堆填區, 最快4年後就爆。香港人又唔想起焚化爐, 又唔想起堆填區, 唯有就係搵方法增加回收。垃圾徵費只係方法, 唔係原因
7. 講返台灣同埋南韓, 佢地初初推真係動員好多人去check垃圾, 仲要可以鬼打鬼, 我舉報你有錢落袋, 香港就肯撚定唔得喇, 而家個社會咁撚分化. 同埋香港食環個形象咁差, 點執法?
8. 香港管垃圾桶其實都分幾個department, 推呢壇野有咩事幹肯定又係推黎推去, 最後睇怕都係收錢但治唔到標既方案

巴打高汁

到時行轉啲舊屋村，睇下啲妹下妹下跟唔跟

香港D官員邊有咁既智慧 , 成日出國考察 都唔知考察D咩返黎,一味亂咁COPY別國地方政策. 毫無建樹可言 , 只識加人工

試下回收膠樽金屬罐頭有優惠卷 保証條街唔見晒上面兩樣野

亂掉都捉唔到我做乜要俾錢

掉落上層又得 ，掉落下層又得

以經濟角度睇，丟100次捉一次有數圍，只要平過比錢買佢啲膠袋就得，一定大把人做

於是又要加重刑罰，增加監管，本來覺得支付到嘅加入埋亂丟，最後四處垃圾

環保撚思維: 收費用者自付 -> 市民減少使用 = 環保

減少使用唔係唔用，冇解決問題，拖耐啲咁解

相關人士乘機權力尋租,擴大架構就一定

正苦比錢輸出垃圾好過，雖然唔道德

屌 根本政府應該先做好源頭減廢 如果唔係講乜都假
淨係識收錢逼人環保 講真環保呢啲野邊有得逼

#5, 我有反對，不過政府都係做下樣扮問，成件事除咗政府同環保團體有錢落袋根本唔會有任何成效，睇鏗鏘集個環保團體搞個試行都申請到一百萬，嘥氣啦，環保擺明係掠水生意嚟啫
細細個聽啡膠遵，見人發明環保膠有熱血過一陣，後尾新聞賣出街話回收箱都係去堆填區就知嘥鳩氣，你幾努力配合政府，政府到頭來只係想收你錢

只要一層樓有一個低質仆街，就算係100分之一，都會令整個計劃失敗
高汁人會諗點解有人可以亂dump
點解自己要咁on9
之後一齊低汁

巴打請唔請人合作，利申作文攞過獎

睇吓地盤呢十幾年多咗啲蒙晒面嘅「環保主任」就知呢啲環保撚咩嘢料，做呢個位嘅多數係環保壓力團體成員，然後完咗工程走去環保署撈

佢哋係地盤做乜撚嘢? 做show囉，陪住業主嗰便每個星期鳩行一次，出返幾皮嘢嗰月關人撚事

或者試下咁諗又得唔得，除咗要俾錢買垃圾袋之外 :

膠樽、鋁鐵罐、玻璃樽回收都可以得到垃圾袋雷射貼一張。
每張貼都可以作為下次丟垃圾用，無形中可以教育大家循環概念。
班細路或婆仔做回收有雷射貼可以儲，有環保意識又可以賺錢，一舉兩得。

呢個post好多人唔清楚回收業現況，尤其係樓主，你想全世界自發高質你去做孔子啦去寫本論乳啦係到up mud 9 姐？你以為全民自發回收就有用咩

由政府開始玩三色筒到而家，根本一蚊都冇補貼過回收業，回收業係講緊真正做緊生意要搵食果d垃圾回收業，唔係果堆垃圾ngo 得閒做下義工有fund就執下收下垃圾以為做左貢獻果堆。商業做回收果埋，一架小本經營果d貨車仔回收量已經講緊每日兩三噸，等同全港三色筒既每日回收量。

真正既回收業基本上冇錢賺，本身已經係厭惡工作，又俾唔起錢根本想請人都難，限制左佢地既回收量同種類。所以回收業基本上有好多野都唔收，剩係會集中回收最好賺既垃圾。如果你有留意你就會知三色筒永遠得黃色鋁罐果個筒係空既，藍廢紙就一時時，點解？因為得回收金屬先賺到個本，業界幾乎剩係收鋁罐，有空閒先收下紙，所以d阿婆會自動幫你清晒埋黃色筒拎去賣俾人回收。係政府零補貼既情況下，純靠市場支持，塑膠呀發泡膠果d根本就唔會有人收，所以就算係回收筒都會丟去堆填。

二黎香港回收業一直做緊既都只係回收、打包、出口，冇任何再造業去消化垃圾(因為再造業冇政府補貼唔夠競爭力一早就死晒)，所以你可以預期一d冇辦法出口既垃圾，例如廚餘呢d根本唔會有商業機構做大量回收。冇再造業支持純靠出口，又會引伸下面既問題：

而家好多國家都唔再收垃圾，本來香港回收幾乎全部都出口去強國，但早兩年強國收緊左唔再收垃圾入口 (反而香港仲收緊電子垃圾 )，基本上我都唔知而家回收業到底出口垃圾去邊到。就算肯入口都收勁平，一噸廢紙都係賣緊千三到。我當你一架貨車每日都咁勁收到三噸紙，每日賣唔休息一個月營業額都係得十一萬 扣番租金、回收價、人工、養車真係唔知佢地賺乜鳩。連搵地方出口都成困難，搵到又冇錢賺，邊撚到有人會做？收左十幾年果堆都做唔住愈做愈少，更莫講話新公司啦。

最後政府成日話幾億幾億咁資助，又回收基金又乜又物，資佢老母咩。全部唔係俾ngo搞埋d 19 project就係，一係就一筆過雞碎咁多俾你維修下部爛鬼貨車吊住條命 係就直接按量資助補貼啦，呢行純靠市場係行唔通架。

徵垃圾費，係好事黎架，咁你徵完減唔減少到垃圾丫？減唔到囉。冇幫助囉。根本都冇人回收，整體垃圾量唔會變囉。你唔搞好回收業，少一間回收商，每日就多幾噸垃圾囉。

好事
不過唔應該晌中國人社會搞

我唔反對搞垃圾徵費，但反對呢個政府搞。

點執法？唔可能可以比環保署既人隨便進入私人屋苑。

唔用果個指定膠袋，食環就唔收？ 咁有人夜晚去後巷求其掉，由佢放係到一世？最後只係會令到最少有1/3人拎哂啲垃圾去後巷棄置。

點解係要用指定膠袋？我懷疑有官商勾結之嫌，有冇公開招標程序？

高汁，Point清晰
結論係根本物鳩都冇準備亂吹風

sorry 屌錯左樓主，我想屌果個唔知乜水係咁話點解你地唔高質d果個

一齊攪大佢，公厠痾屎痾尿都要研究「痾者自付」，要污水處理㗎，申請撥款做個報告比環保署，等啲人痾少啲「達到減少製造污水」，掂呀

出去五日，得一日其餘四日飲飲食食為主

到時咪個個拎晒出街掉入公眾垃圾桶

同埋特登推出一堆新款膠袋黎收垃圾
仲點環保 本末倒置

買野要膠袋就收 0.5
但買垃圾袋就 0.3

大把人用環保袋啦，你平時有冇落街買野

行家

「痾者自付」環保撚:你食少啲咪痾少啲囉，全部食物加價100%

諗諗原來$20蚊張都係環保撚嚟，反對增加最低工資就係唔想你柯咁多

X 2 Thanks!

係香港同錢有關既野先有價值 其他既野根本冇意思 同垃圾冇分別
想講既係做最低層既永遠都只會比人壓住 點解因為你冇用 根本冇人會出手幫忙

一個垃圾袋咁貴
推行後必然會有人賣假袋
基層亦會有好多人用平價嘅假袋
想知政府會點解決哩個問題
否則成個計劃只會失敗告終

其實呢啲野都報導過好多次啦...
Btw 見到啲清潔工多數都將回收筒啲野放番入垃圾，真係好打擊意欲，我分完又洗咁撚辛苦，又同我放番去垃圾

屌你老母 根本最撚浪費就係班中產，養班高官同廢老都已經浪費緊地球資源啦，我地班窮鬼平時連個膠袋都會重用啦咁撚樣都要收5毛，d環保袋又成十幾蚊個又易難我屌，人地外國超市一早都用緊紙袋啦，冇撚都唔做 剩係識班收錢，冇錢既想奢侈都難啦我屌，同我講環保意識 想唔識都難啦 依家仲要搞咩垃圾收費 生活負擔已經夠大 仲想壓榨我地 話冇問題果班真係痴撚線

白痴仔一個環保不織袋棄置仲慘過丟一百個背心袋

百佳嗰時有啲可自然分解物料做嘅膠袋，就係咁冇咗

其實講個膠樽要點回收就知道係香港推係幾咁難
個膠樽分個樽, 出面張label, 樽蓋, 樽蓋下底個環
真係要幫到回收商做回收
唔好話要分開晒上面果幾樣野
單單係要洗乾淨係攞去回收商到
已經考起好多人

同埋香港最弊既係
做回收呢d行業蝕太多比運輸果度
你諗下將d回收廠擺到去屯門老蓮咁遠
送一車野過去既成本已經圍唔返
我試過公司搞完event有d木料想送去回收
打去回收廠諗住我比埋運輸費唔想浪費
對家都話咪搞, 咪撚送過黎
政府話係離島整個廚餘中心
我心諗運輸費都蝕到你仆街

其實垃圾問題最嚴重係廚餘
因為一來多, 二來廚餘整污糟其他垃圾
本來可以回收到都唔可以再用
不過即使台灣南韓當年推果陣都無搞廚餘
香港都係搞掂左回收之諗點再向前行

最基本方法
1 源頭減廢
A 炒晒政府入面D高薪廢人 / 做少D天價reseach
B 限制商業生產過度包裝
C 限制商業on9傳單及信件

2 鼓勵回收業
A 拎晒D罰款同前面cut 埋D錢支助私人回收業同配套
B 政府自己搞部分回收

3 用者自付及鼓勵回收
A 市民自己做回收有少少著數
B 垃圾收費

想搞好任何野，都冇可能一招完成
我諗依D野，小學生都識
但係偏偏政府就係唔做
原因除左唔敢搞商界同埋根本只係為左錢之外
唔通真係因為on9同懶？

收到啲宣傳品，未經我同意放入我信箱，跟著收我錢

咁我都買部攪拌樽，周圍放我啲垃圾

開信箱即場拆信 ，係廣告就放入第二個信箱

拆完信，拎返啲信封落去派比啲鄰居

環保署、環保壓力團體乜柒嘢實驗研究最後都係一個結論: 收錢就係環保，收錢解決問題

各位喺街見到任何環保團體募捐，斗令都唔好比，佢哋拍住環保署一個出啲濕鳩報告，一個立法收錢，大撚把錢使，使撚你捐?

同廣東省傾，唔再買東江水，但輸出垃圾去佢地到比佢地賺

不如大家諗下邊個高官既屋企係開膠袋廠好過啦

佢地今個月連膠都唔收得
好多廠即時閂門
仲諗輸出垃圾
係香港搞回收 收左返黎既野又無人要 運輸成本又高 又無資助點做